\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Podsumowanie}
	Celem owej pracy było porównanie wybranych platform programistycznych aplikacji internetowych. Osiągnięto go stosując siedem kryteriów porównawczych poruszających istotne cechy frameworków. Owo porównanie miało na celu ułatwienie programiście wyboru spośród owych platform. Można na jego podstawie określić co następuje.
	
	Ruby on Rails jest dobrze przemyślanym, wygodnym w użyciu frameworkiem, który sprosta oczekiwaniom większości programistów. Posiada większość funkcjonalności, jakich można żądać od platformy programistycznej. Wyróżnia się wszechstronnymi generatorami, elastycznym systemem rozszerzeń, a przede wszystkim mapowaniem obiektowo relacyjnym, pozwalającym w wygodny, a zarazem wydajny sposób manipulować danymi. Jednym z niewielu braków tej platformy w ramach omawianych kryteriów jest brak zaimplementowanego mechanizmu autoryzacji, czym wyróżniają się pozostałe z omawianych frameworków. Jest to z pewnością dobry wybór dla niewielkich zespołów, a nawet pojedynczych programistów, a także dla projektów w których liczy się czas wykonania.
	
	ASP.NET MVC jest platformą programistyczną, która sprosta wielu zadaniom lepiej niż konkurencyjne rozwiązania, wymaga jednak za to najwięcej doświadczenia. Pozwala na stosowanie wielu rozwiązań (oferuje wiele podejść do określania schematu bazy danych, rozwiązań ORM, różnorodne szablony), znakomicie integruje się z dedykowanym środowiskiem programistycznym, a także wyróżnia się wydajnością. Może to być właściwe rozwiązanie dla projektów wysoko budżetowych, o wysokim stopniu zaawansowania, bądź takich w których istotnym czynnikiem jest szybkość działania.
	
	Yii jest lekką platformą oferującą większość funkcjonalności, jakich można oczekiwać od frameworka internetowego. Jednak nie wyróżnia się szczególnie pod żadnym względem, jednocześnie wypadając najgorzej w kryterium szybkości. Mimo tego jest to platforma programistyczna godna polecenia, szczególnie dla małych i średnich projektów. Na podstawie rys~\ref{fig:zestawienie} można wnioskować, że jej popularność może wkrótce być większa od pozostałych omawianych rozwiązań.
	
	\begin{figure}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=.45]{images/zestawienie.png}
		\end{center}
		\caption{Częstość wyszukiwania omawianych frameworków\cite{framworki:zestawienie}}
		\label{fig:zestawienie}
	\end{figure}
	
	Rezultaty tej pracy nie powinny być traktowane jako główny wyznacznik przy doborze właściwego rozwiązania, a jedynie jako wskazówki. Dobór właściwej platformy programistycznej powinien zależeć w głównej mierze od specyfiki projektu.
	
	Wybrane dla tej pracy kryteria porównują niewielką część aspektów, które należy brać pod uwagę przy wyborze frameworka. Dalsze prace mogły by polegać na porównaniu szerszego zakresu istotnych cech i funkcjonalności wymaganych od zaawansowanych aplikacji internetowych.
	
\end{document}